員工災後無法上班 HKT逼調假

2018年09月23日

員工災後無法上班 HKT逼調假

「山竹」襲港翌日，港鐵因架空電纜受損暫停部份列車服務，上水站擠滿等候上班的市民。

【風再起時】

【本報訊】風災無情，不及大企業冷漠。本報連日來收到多宗僱員投訴，指在超強颱風「山竹」襲港翌日，因交通受阻未能上班，被公司扣假。其中獲「商界展關懷」標誌的香港電訊，有員工投訴當日因沒交通接駁，獲管理層批准毋須上班，但事後遭扣假，部份人更要補鐘抵銷，「好過份，不如將8號、10號風球當做我哋例假啦」。

記者：王家文

香港電訊被揭逼員工調假抵銷無法上班。

超強颱風「山竹」上周日（16日）吹襲本港，導致多區出現水浸、冧牆及塌樹等事故。翌日周一清晨，天文台取消8號颱風信號，但因港鐵架空電纜受損，暫停部份列車服務，加上多條主要道路受阻，多條巴士線停駛，導致數以萬計打工仔未能依時返工，甚至要向公司告假。

部份人須每日補鐘

香港電訊員工張先生（化名）表示，颱風襲港翌日，即上周一，因沒有巴士接駁去港鐵站，根本不能上班返不到工，當日早上已致電上司，「佢話冇車可以唔返」。但後來才被知會要以例假、補假或年假抵銷。他指，由於周一「被例假」，原本本周的例假需上班，部份同事更需每日補鐘2至3小時，以抵銷當日因交通受阻而無法上班一事。

「好過份，如果咁樣做，不如將8號風球、10號風球當做我哋例假啦，有乜分別？」他批評香港電訊罔顧員工安全，「如果我硬要行去搭地鐵，要經過好多樹，如果冧樹咁點呢？」他指，不少被扣假或補鐘的員工都感不滿，「佢哋都覺得過份，對呢間公司唔會抱住做落去嘅心態，因個老細咁樣對自己」。

香港電訊回應指，員工若因為山竹過後路面或交通狀況條件惡劣，或其他特殊情況無法上班，公司不會以任何形式扣減他們的假期；若員工因未能上班而申請休假，公司也不會扣減其應有假期。張先生批評公司的回應取巧，因表面上是沒有扣假，但實際上管理層要求員工調假，「如果係咁，我點都死返工啦，返到去做兩、三個鐘就收工，總好過被扣假」。

職工盟統籌幹事王宇來表示，今次颱風過後，收到不少僱員投訴，指因打風無法上班而遭扣假或扣糧，反映現時勞工法例不足，更加劇勞資雙方矛盾。他促政府盡快立法制訂惡劣天氣下的工作安排，保障僱員安全和權益。

下一則
下一則
50人自發清理石澳泳灘

50人自發清理石澳泳灘

林超英：建人工島「逆天而行」

直擊超強颱風7小時追風人fb開專頁教防災

神隱一周 陳帆：夙夜不眠善後

「潭美」或周末撲港 與山竹同級

吹奏李家班人呢

HKT